
\medskip
En utilisant le repère fourni \Oijk, les points notés ont pour coordonnées : 
$A\left(6~;~0~;~2\right)$ , $B\left(6~;~0~;~0\right)$,$C\left(6~;~8~;~0\right)$, $D\left(0~;~8~;~0\right)$, $E\left(0~;~0~;~4\right)$, $F\left(6~;~0~;~4\right)$, $G\left(6~;~8~;~4\right)$, $H\left(0~;~8~;~4\right)$, $R\left(6~;~3~;~4\right)$, $T\left(3~;~0~;~4\right)$ et $S\left(3~;~\dfrac52~;~0\right)$

\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Les vecteurs $\vect{AR}$ et $\vect{AT}$ ont pour coordonnées : \Coord{AR}{0}{3}{2} et \Coord{AT}{-3}{0}{2}.
		
		$AR=\lVert\vect{AR}\rVert=\sqrt{0^2+3^2+2^2}=\sqrt{13}$ et $AT=\lVert\vect{AT}\rVert=\sqrt{(-3)^2+0^2+2^2}=\sqrt{13}$
			
		$\lVert\vect{AR}\rVert=\lVert\vect{AR}\rVert$ donc le triangle $ART$ est isocèle en A.
		\item $\vect{AR}.\vect{AT}=0\times(-3)+3\times 0+2\times 2 = 4$
		\item Utilisons la formule du produit scalaire : $\vect{AR}.\vect{AT}= \left\|\vect{AR}\right\| \times \left\|\vect{AT}\right\| \times \cos \left(\widehat{\text{RAT}}\right)$ 
		
donc
		$\cos \left(\widehat{\text{RAT}}\right) = \dfrac{\vect{AR}.\vect{AR}}{\lVert\vect{AR}\rVert \times \lVert\vect{AT}\rVert}=\dfrac{4}{\sqrt{13}^2}=\dfrac{4}{13}$ donc $\widehat{RAT}=\arccos\left(\dfrac{4}{13}\right)\approx 72,1 \degres$
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Les vecteurs $\vect{AR}$ et $\vect{AT}$ ne sont pas colinéaires : il n'existe pas de réel $k$ tel que $\vect{JK}=k\times \vect{JL}$.
		
		En effet le système $\left\{\begin{array}{l c l} 0&=&k\times (-3)\\3 &=& k\times 0\\2&=& k\times 2 \end{array}\right.$ n'admet pas de solution.
		Donc ils définissent une base du plan $(ART)$.
		Calculons :
		
		$\vect{n}.\vect{AR}=2\times 0+(-2)\times 3+3\times 2=-6+6=0$ et $\vect{n}.\vect{AT}=2\times(-3)+(-2)\times 0+3\times 2=-6+6=0$.
		
		Donc $\vect{n}\perp\vect{AR}$ et $\vect{n}\perp\vect{AT}$ donc $\vect{n}$ est normal à tout vecteur du plan $(ART)$, donc $\vect{n}$ est un vecteur normal au plan $(ART)$.
		\item Le plan $(ART)$ a pour équation cartésienne : $ax+by+cz+d = 0$, où $(a~;~b~;~c)$ sont les cordonnées d'un vecteur normal au plan. En prenant comme vecteur normal le vecteur $\vect{n}$, on obtient : $(ART)$ : $2x - 2y + 3z + d = 0$. 
				
Or $A\in \text{(ART)}$ donc $12-0+6+d=0$ donc $d=-18$.

Donc le plan $(ART)$ a pour équation $2x - 2y + 3z - 18 = 0$.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item La droite $\Delta$ est orthogonale au plan $(ART)$, donc elle admet comme vecteur directeur le vecteur $\vect{u}$, vecteur normal à ce plan. Elle passe par le point S$\left(3~;~\dfrac52~;~0\right)$. Une représentation paramétrique de la droite $\Delta$ est donc : 

		$\left\{\begin{array}{l c l}	x&=&3+2k\\y &=&\dfrac52-2k\\z&=&0+3k			\end{array}\right. , k \in \R$ soit 
		$\left\{\begin{array}{l c r}x&=&3+2k\\y&=& \dfrac52 - 2k\\z &=& 3k \end{array}\right.,\: \text{avec }\:k \in \R.$
		\item Les coordonnées du point L sont les uniques solutions du système :
		
$(S) \left\{\begin{array}{l}	x = 3 + 2k\\y =\dfrac52-2k\\z=3k\\2x - 2y + 3z - 18=0			\end{array}\right.$
		En remplaçant $x$, $y$ et $z$ dans la dernière équation, on obtient : 
$2x - 2y + 3z - 18=0 \iff 2(3+2k)-2\left(\dfrac52-2k\right)+3\times 3k-18=0 \iff 17k-17=0 \iff k=1$
		
Donc $x=3+2k=5$, $y =\dfrac52-2k=\dfrac12$ et $z=3k=3$.
Le point $L$ a pour coordonnées $\left(5~;~\dfrac12~;~3\right)$.
	\end{enumerate}
	\item Le milieu $K$ de $[EH]$ a donc pour coordonnées $\left(0~;~4~;~4\right)$. $N$ a pour coordonnées $(0~;~8 - 4t~;~4t)$. Pour $t\in [0~;~1]$, les vecteurs $\vect{DK}$ et $\vect{ND}$ ont pour coordonnées  : \Coord{DK}{0}{-4}{4} et \Coord{DN}{0}{-4$t$}{4$t$}.
	
	On remarque alors que $\vect{DN}=t\times \vect{DK}$. Les deux vecteurs sont donc colinéaires, donc les points $D, K$ et $N$ sont alignés.
	
	Pour vérifier que $N$ est un point du segment $[DK]$, montrons que $\vect{NK}.\vect{ND}\leqslant 0$ :
	
	\Coord{NK}{0}{-4+4$t$}{4-4$t$} et \Coord{ND}{0}{4$t$}{-4$t$} 
	
	donc $\vect{NK}.\vect{ND}=0\times 0+(-4+4t)\times 4t+(4-4t)\times (-4t) =32t^2-32t =32t(t-1)$.
	
	$t\in [0~;~1]$ donc $32t(t-1)\leqslant 0$ donc $N$ est un point du segment $[DK]$.
	\item Les vecteurs $\vect{SL}$ et $\vect{SN}$ ont pour coordonnées : \Coord{SL}{2}{-2}{3} et \Coord{SN}{-3}{\dfrac{11}{2}-4t}{4t}
	
Les vecteurs $\vect{SL}$ et $\vect{SN}$ sont orthogonaux donc $\vect{SL}.\vect{SN}=0$.
	
	$\vect{SL}.\vect{SN}=0 \iff 2\times(-3)+(-2)\times \left(\dfrac{11}{2}-4t\right)+3\times 4t=0 \iff 20t-17=0 \iff t=\dfrac{17}{20}$.
	Le point $N$ aura alors pour coordonnées : $N\left(0~;~8-4\times\dfrac{17}{20}~;~4\times \dfrac{17}{20} \right)$ soit $N\left(0~;~\dfrac{23}{5}~;~\dfrac{17}{5} \right)$
	\end{enumerate}

\bigskip

